# ผู้ผลิตอุปกรณ์ดักฟังอินเทอร์เน็ตได้รับจากBlue Coat Intermediate CA Symantec #
ผู้ผลิตอุปกรณ์ตรวจสอบข้อมูลเข้าออกหน่วยงานที่มีรัฐบาลหลายชาติเช่นซีเรียและเมียนมาร์นำไปใช้กรองข้อมูลเข้าออกประเทศได้รับสิทธิ์การเป็นหน่วยงานออกใบรับรองดิจิตอลจากใบรับรองออกมาตั้งแต่เดือนกันยายนปีที่แล้วแต่เพิ่งเป็นข่าวไม่กี่วันมานี้ตัวใบรับรองมีอายุปีหมดอายุอีกครั้งปี
ระบุว่าใบรับรองนี้ออกมาเพื่อการทดสอบภายในเท่านั้นและกระบวนการออกใบรับรองครั้งนี้ทางก็เป็นผู้ถือกุญแจลับของใบรับรองโดยไม่เคยส่งมอบกุญแจลับให้กับแต่อย่างใดสิทธิ์การเป็นหน่วยงานออกใบรับรองเป็นสิทธิ์ที่มีอำนาจสูงมากเมื่อออกใบรับรองให้ใดแล้วหน่วยงานนั้นจะสามารถออกใบรับรองเว็บใดก็ได้เมื่อเดือนมีนาคมปีที่แล้วซึ่งเป็นของจีนเคยออกใบรับรองแบบนี้ให้กับในอียิปต์
และการมีการนำไปใช้ดักฟังอินเทอร์เน็ตรวมถึงเว็บเข้ารหัสหลายเว็บฝั่งเบราว์เซอร์เช่นและถึงกับแบนไม่ให้เป็นอีกต่อไปใบรับรองเปิดเผยตามกระบวนการถ้าใครยังไม่สบายใจก็นำใบรับรองนี้ไปแบนไว้ก่อนได้ที่มา
Blue Coat intermediate CA Symantec Blue Coat Symantec Blue Coat root CA intermediate CA CNNIC root CA MCS Holdings Chrome Mozilla CNNIC root CA Certification Transparency The Register 